SANA「官方IG告別平成」南韓網友氣炸了！

日本明仁天皇於4月30日退位，結束30年平成時代，隔日德仁即位成為第126代天皇，正式開啟「令和」新時代，南韓女團TWICE的成員Sana為此在團體官方IG發文抒發心情，卻挑起南韓網友敏感神經，引起罵戰。

▲Sana因為一篇告別平成、歡迎令和的IG發文陷罵戰。（圖／翻攝自YouTube／日本首相官邸、CFP）

Sana在30日以母語日文在官方Instagram發文，「作為平成年代出生的人，面對平成的結束總感覺有點寂寞，平成辛苦了！讓我們朝著令和新時代出發，愉快地度過平成最後一天吧！」同時標註「謝謝平成」、「令和請多指教」等hashtag。

沒想到這一篇發文，引起南韓網友不滿，有網友認為過去官方為了避免引起爭議，曾刪除多賢穿著為慰安婦應援的T恤，但這次卻保留Sana祝賀天皇即位的發文，「了解南韓歷史的國民都知道日本天皇代表什麼。」直指經紀公司JYP沒有針對敏感言論制止，「JYP只教育人性，不教這些嗎？」

▲Sana因為一篇IG發文陷罵戰。（圖／翻攝自TWICE IG）

此外也有網友點出，TWICE的韓籍成員過去在光復節時，或許考量到隊內有日籍成員，不曾發文紀念節日，如今Sana的舉動顯得很突兀，另外也有人指出，其他外籍成員發文即使用母語，也會另外帶上韓語，網友不滿表示：「即使有3名日本成員，TWICE還是南韓女團，即使南韓人赴日旅遊很頻繁，但歷史上仍是不友好的關係。」

▲Sana因為一篇IG發文陷罵戰。（圖／翻攝自微博）

牙導又有工開了

痴撚線泡菜同支那根本冇分別

韓國網民牛逼死
邊似港豬
當年日本仔打鳩中國
家下仲幫晒日本仔奶袋

強烈要求JYP推沙拿出黎道歉(露出胸部)!!!!!!!!!!

我都會原諒

嘎嘎國慶發文
連登仔高潮

冇人想睇囉

抵啦

係先好講

泡茶仔真係好撚煩

睇左NASA

了解南韓歷史的國民都知道日本天皇代表什麼。

咁平成同令和嘅天皇即係代表甚麼？！

韓國啲網民同啲強國狗一樣
人地講告別平成 進入令和又屌人崇日

泡菜人同強國人係某d情況下一樣咁on9

on9 ，換天王唔係更好咩

粒lin咁cute，睇到扯左

即使南韓人赴日旅遊很頻繁

根本泡菜國同支那一樣係低等文族，有少少臭錢就要人睇佢地面色，真係白痴先會迷泡菜

韓狗啲思想仲停留喺幾十年前

IG打下日文都唔撚得

講下年號都唔得 韓國人同強國人一樣咁on99